［政治笑話］李科員在北京飯店

李科員到北京旅行，住進了北京飯店的四人間，此前入住的三個人已經互相認識，他們喝酒聊天，大聲喧曄，還不停地講著政治笑話，李科員想趕快睡覺，於是想出一招。
他走出房間，對旅店服務員說：
「十分鐘之後，往22號房間送一壺茶。」
說完之後他回到房間，稍坐片刻，對著一隻煙灰缸說道：
「22號房間，送一壼茶。」
幾分鐘後，服務員馬上端著一壺茶進來了，那三個講政治笑話的人頓時失聲，房間死一般的沈寂，李科員也終於得以入睡。
第二天一早醒來，李科員發現另外三個人都不見了。他走出房間，問服務員:
「那三個人呢？」
「這個你不需要知道。」
李科員ー下子很緊張:「那我有事嗎？」
服務員說:「你沒說過什麼。另外，書記對你讓他們閉嘴那招很贊賞。」